[片] 2017 太平清醮 搶米實況

啲近鏡同bgm

最佳bgm

迷信

你都是道教人物

新香港人

好似你習俗黎喎

呢D情況最適合偷偷地混入人群偷手機銀包
睇下你仲平唔平安

,

成班廢老係到搶 點解仲要讓座比佢地

岩呀 要搶位

廟會習俗黎的

搶孤是閩南民系一種廟會活動，台灣部分地區、閩南、潮汕及香港潮州人在中元節普渡後，會將祭祀的供品提供民眾搶奪，稱為「搶孤」，其中一種比較為人熟悉的為搶包山。一種說法是為了娛樂眾家先靈，扮演搶食的餓鬼，另一種說法是搶奪祭品，以嚇退流連忘返的亡魂；同時亦有賑濟貧苦流民的功能。

BGM 好撚正

你個兜爛架，爛架

BGM好似行軍打仗
下年搵人帶枝針 趁混亂篤穿哂佢地d袋